\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{ProfLycee}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}

\usepackage{OutilsGeomTikz}

\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}

\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTex 7}
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}}
			\vspace{-0.25cm}
			
			% Génération d'une opération aléatoire et stockage dans deux variables temporaires
			\newcommand{\tablemul}{
				\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(3,9))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
				\pgfmathsetmacro{\m}{int(random(2,9))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
				\pgfmathtruncatemacro{\result}{\n * \m} % Calcul du résultat
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 3
				\ifnum\mydice=1
				$\n \times \ldots = \result$
				\fi
				\ifnum\mydice=2
				$\n \times \m = \ldots$
				\fi 
				\ifnum\mydice=3
				$\ldots \times \n = \result$
				\fi
			}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,5}{
						\item \tablemul
					}
				\end{itemize}
				
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,5}{
						\item \tablemul
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			\bigskip
			
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}\\
			Déterminer l'abscisse du point $A$ : \medskip
			
			\hspace{-0.25cm}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
				% Axe horizontal
				\draw[->, line width=0.75pt] (0,0) -- (10.5,0);
				
				\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(4,9))}
				
				\newcommand{\TirageDesValeurs}{
				\pgfmathsetmacro{\inter}{int(random(45,99))}
				\pgfmathsetmacro{\max}{\n*\inter}
				\pgfmathtruncatemacro{\maxModulo}{mod(\max,10)}
				}
				
				\TirageDesValeurs
				\ifnum\maxModulo=0
				\TirageDesValeurs
				\fi
				
				\pgfmathsetmacro{\pas}{10/\n}
				
				\pgfmathparse{int(round(\max))}
				\pgfmathsetmacro{\valmax}{\pgfmathresult}
				
				% Graduations
				\foreach \x in {0,\pas,...,10}
				\draw[line width=0.75pt] (\x,0.25) -- (\x,-0.25) ;
				
				\pgfmathsetmacro{\m}{int(random(3,\n)-1)}
				\pgfmathsetmacro{\posA}{\m*\pas}
				% Nombres
				\foreach \x/\label in {0/$0$,\posA/$A$,10/$\valmax$}
				\draw (\x,-0.4) node[below] {\label};
			\end{tikzpicture}
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}
			\ifnum\mydice=1
			\def\LettreUn{A}
			\def\LettreDeux{B}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=2
			\def\LettreUn{T}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=3
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{A}
			\def\LettreTrois{F}
			\fi
			\ifnum\mydice=4
			\def\LettreUn{B}
			\def\LettreDeux{I}
			\def\LettreTrois{M}
			\fi
			\ifnum\mydice=5
			\def\LettreUn{P}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{C}
			\fi
			\ifnum\mydice=6
			\def\LettreUn{Z}
			\def\LettreDeux{O}
			\def\LettreTrois{U}
			\fi

Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{\LettreUn\LettreDeux\LettreTrois}$

\pgfmathsetmacro{\xB}{random(3.5,4)}
\pgfmathsetmacro{\yB}{random(0.75,1)}
\pgfmathsetmacro{\randX}{random(0.5,1)-2}
\pgfmathsetmacro{\randY}{random(1.5,2)}
\pgfmathsetmacro{\LaRotation}{random(0,360)}


	\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.95,rotate=\LaRotation]
				% Définis les points A et B
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (\xB,\yB);
				\coordinate (C) at ($(B) + (\randX,\randY)$);
				
				% Extraire les coordonnées de A, B et C
				\path let \p1 = (A) in \pgfextra{
					\xdef\Ax{\x1}
					\xdef\Ay{\y1}
				};
				\path let \p1 = (B) in \pgfextra{
					\xdef\Bx{\x1}
					\xdef\By{\y1}
				};
				\path let \p1 = (C) in \pgfextra{
					\xdef\Cx{\x1}
					\xdef\Cy{\y1}
				};
				
				% Norme des vecteurs AB et AC
				\pgfmathsetmacro{\normAB}{sqrt(\Bx*\Bx + \By*\By)}
				\pgfmathsetmacro{\normAC}{sqrt(\Cx*\Cx + \Cy*\Cy)}
				% Norme des vecteurs BA et BC
				\pgfmathsetmacro{\normBA}{sqrt((\Ax-\Bx)*(\Ax-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Ay-\By))}
				\pgfmathsetmacro{\normBC}{sqrt((\Cx-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Cy-\By)*(\Cy-\By))}
				
				\pgfmathsetmacro{\angleAB}{acos(\Bx/\normAB)}
				\pgfmathsetmacro{\angleAC}{acos(\Cx/\normAC)}
				\pgfmathsetmacro{\angleABAC}{acos((\Bx*\Cx + \By*\Cy)/((\normAB*\normAC))};
				\pgfmathsetmacro{\angleCACB}{acos((\Cx*(\Bx-\Cx) + \Cy*(\By-\Cy))/(\normAC*\normBC))}
				
				
				\pgfmathparse{int(round(\angleABAC))}
				\pgfmathsetmacro{\valangleABAC}{\pgfmathresult}
				
				% Calcul de l'angle CBA
				\pgfmathsetmacro{\angleBCBA}{acos(((\Ax-\Bx)*(\Cx-\Bx) + (\Ay-\By)*(\Cy-\By))/(\normBA*\normBC))}
				
				% Arrondir et convertir en degrés
				\pgfmathparse{int(round(\angleBCBA))}
				\pgfmathsetmacro{\valangleBCBA}{\pgfmathresult}
				
				\node at ($(A) + ({180+\angleAC-0.5*\angleABAC-30}:0.4)$) {$\LettreUn$};
				\node at ($(B) + ({-\valangleBCBA*0.5+atan(\yB/\xB)+30}:0.4)$) {$\LettreTrois$};
				\node at ($(C) + ({(180-(\angleBCBA+\angleABAC))+atan(\yB/\xB)}:0.3)$) {$\LettreDeux$};
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, red!75, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.75cm, line width=1pt] {angle = A--C--B};
				
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}
				\ifnum\mydice=1
				\pgfmathsetmacro{\SensTrigo}{+\angleCACB}
				\fi
				\ifnum\mydice=2
				\pgfmathsetmacro{\SensTrigo}{0}
				\fi
				
				% Trace les demi-droites
				\draw[line width=1pt] (C) -- ($(C)!1.1!(A)$); \draw[line width=1pt] (C) -- ($(C)!1.1!(B)$);
				
				\drawCrossP{A}
				\drawCrossP{B}
				
				\tkzRapporteur[Origine={(\Cx,\Cy)},Rotation=atan(\By/\Bx)-\angleBCBA+180+\SensTrigo,Couleur=black!50!cyan,Echelle=0.8]
			\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
			\end{minipage}
	\end{frame}
	
\end{document}